鄭月娥：已請中央分配疫苗到港

行政長官林鄭月娥表示，她已向中央政府要求協助，以分配內地研發或生產的新冠疫苗到港。她指，內地疫苗同樣受核准疫苗使用的法律框架規限，詳細安排目前言之尚早。

林鄭月娥今日出席行政會議前會見傳媒時說，作為行政長官，她十分在意疫苗供應和接種的工作。

她說，政府早前通過預先採購協議，購買三款由不同製造商生產的疫苗，其中復星醫藥和德國藥廠BioNTech生產的疫苗昨日正式經法律核准可在港作緊急使用，預期下月底到港；阿斯利康藥廠與英國牛津大學合作研發的疫苗則要下半年才能供港。

至於科興控股（香港）有限公司生產的疫苗，原先有望最早供港，但目前尚欠臨床研究數據。

林鄭月娥說，她去年11月訪問北京時，曾向中央提出，如有需要，希望中央可以分配內地研發或生產的疫苗供香港市民使用。她在八至十日前認為本港有此需要，故向中央提出要求協助，而中央對協助香港抗疫一直義不容辭。

她又說，讓本港巿民盡早安全有序地接種疫苗乃其責任，她會盡最大努力完成有關工作。

添煩添亂

乜都中央中央，你咁就值得出高過美國總統人工？快d去死啦！裙腳婆！

比你全家打L晒佢

無第三期臨床資料, 咁同之前果間廠有咩分別

唔怪得聽到藍屍講因為香港人咁唔鍾意中國疫苗
所以唔俾香港

將科興冇數據所以香港批唔到
調轉講

直接一國一制左啦
聽黨話 跟黨走
配合埋佢地公務員 唔做唔錯 搵哂中央落指示
尋擾滋事既負面新聞一律指鹿為馬